騰訊網遊收入跌 ADR挫$10

「股王」騰訊（700）昨公佈截至去年底全年業績，表面上好過市場預期，全年純利按年大增74%至715.1億元（人民幣．下同），第四季純利更增近一倍至207.97億元。但當中騰訊最依賴的網絡遊戲業務收入卻按季下跌9.2%，為2015年第二季以來首次。

騰訊管理層指，網絡遊戲業務收入按季下跌與「吃雞」手遊未能於去年推出有所影響。昨美股開市後，騰訊在美國預託證券（ADR）一度較港昨收市價462.6元，跌超過10元或2%。
騰訊全年收入按年升56%，至2,377.6億元，非通用會計準則（non-GAAP）純利按年升43%，至651.26億元，單計第四季，騰訊總收入按年增51%至663.92億元，non-GAAP純利按年升42%，至174.54億元。但當中增值服務收入下降5%至399.47億元，網絡遊戲收入下降超過9%至243.67億元。
易方資本投資總監王華指，遊戲增速放緩得很快，「吃雞」遊戲難以像《王者榮耀》能快速地帶來收入。同時有指，這反映PC遊戲用戶下跌以及既有王牌手遊《王者榮耀》收入開始下降有關。
總裁劉熾平在業績會上承認，在遊戲業務方面，PC面對不少挑戰，部份源於用戶由PC轉向手機，但會培養核心玩家，相信未來仍會有機遇，手遊方面，他認為機遇龐大，長遠仍看好遊戲行業的發展。
他指，遊戲業務增長放緩因去年的《QQ飛車》年底才推出，以及兩款生存射擊、「吃雞」遊戲PUBG今年才推出。他指，PUBG最重要仍是用戶數及日活躍用戶（DAU），相信未來一、兩季內一定可以變現。他又提到，集團年初投資內地直播平台鬥魚，以及虎牙是相信直播對遊戲發展有很大幫助，看好整個泛娛樂化市場。
另外，截至2017年底，微信及WeChat合併月活躍賬戶達9.9億，同比增長11.2%，農曆新年後，合併月活躍賬戶更超過10億。劉熾平認為，用戶數未來增長空間有限。截至1月，小程序月活躍用戶已達1.7億，程度達58萬個。
光大新鴻基財富管理策略師溫傑指出，表面上騰訊業績好過市場預期，但「魔鬼在細節」，遊戲業務出現放緩。他建議，如果今日股價高開或考慮減磅，相反或成低吸良機，因對今年騰訊的增長仍然樂觀。

見到副主席